Запишем уравнения равноускоренного движения
\begin{gather}
\label{eq:kin-eqs}
	t_0 = \frac{ v_0 \sin \alpha }{ g },\\
	L = v_0 \cos \alpha \cdot 2 t_0,\\
	H = v_0 \sin \alpha \cdot t_0 - \frac{ g t_0^2}2.
\end{gather}
Здесь $t_0$~--- время подъёма, $L = 100\unit{см}$~--- длина полёта по горизонтали,
а $H = 100\unit{см}$~--- максимальная высота полёта.
Подставляя время во второе и третье уравнения, получаем
\begin{gather}
	L = \frac{2 v_0^2 \sin \alpha \ \cos \alpha }{g},\\
	H = \frac{v_0^2 \sin^2 \alpha }{ 2 g }.
\end{gather}
Поделим одно уравнение на другое и найдём $\tg \alpha$
\begin{equation}
	\tg \alpha = \frac{4 H}{L} = 4.
\end{equation}
Также выразим $v_0$ из уравнения с высотой полёта $H$
\begin{equation}
	v_0 = \sqrt{\frac{2 g H}{\sin^2 \alpha}}.
\end{equation}
Воспользуемся основным тригонометрическим тождеством и выразим $1 / \sin^2 \alpha$ через $\tg \alpha$
\begin{equation}
	\sin^2 \alpha + \cos^2 \alpha = 1
	\quad 
	\Rightarrow
	\quad
	1 + \ctg^2 \alpha = \frac1{\sin^2\alpha}
	\quad
	\Rightarrow
	\quad
	\frac1{\sin^2\alpha} = \frac{17}{16}.
\end{equation}
Тогда начальная скорость равна $v_0 = 4{,}6\mc$.
Подставляя скорость в первое уравнение \eqref{eq:kin-eqs}, находим время полёта $t_\text{п}$
\begin{equation}
	t_\text{п} = 2 t_0
	= \frac{ 2 \cdot 0{,}5\mc }{ 10\mcsq } \sqrt{\frac{16}{17}}
	= 0{,}89\unit{с}.
\end{equation}

\answer{Время полёта равно $t_\text{п} = 0{,}89\unit{с}$,
	а начальная скорость~--- $v_0 = 4{,}6\mc$.}